<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-06-25T13:43:37+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Darkrpd.Github.Io</title><subtitle>Software Developer</subtitle><entry><title type="html">Github Pages ve Jekyll’a giriş</title><link href="http://localhost:4000/github-pages-ve-jekylla-giris/" rel="alternate" type="text/html" title="Github Pages ve Jekyll'a giriş" /><published>2017-03-15T15:31:00+00:00</published><updated>2017-03-15T15:31:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/github-pages-ve-jekylla-giris</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/github-pages-ve-jekylla-giris/">&lt;p&gt;Bilindiği üzere artık pages hizmeti sayesinde github üzerinden basit statik siteler kurulabiliyor. Ücretsiz şekilde sitenizi ayağa kaldırabiliyorsunuz. Ayrıca projenizin sitesini de bu şekilde sunabilmenize olanak sağlıyor. Peki bunu nasıl yapacağız? Jekyll bu yollardan biri ve en popüleri. Haricindekileri buradan görebilirsiniz.
Şahsen kendime not, hexo bir ara denenecek. Çok güzel duruyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.staticgen.com/&quot;&gt;https://www.staticgen.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll bir static site generator’u. Yani kaba tabirle siz elinizdeki malzemeleri veriyorsunuz,onları runtime’da pişirip statik sayfalar oluşturup sitenizi kuruyor. Basit ve kolay mı? Belki kolay ama kesinlikle daha karmaşık olabiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öncelikle &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;https://pages.github.com/&lt;/a&gt; adresindeki yönergeleri izleyip github projemizi oluşturduktan sonra &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;https://jekyllrb.com/&lt;/a&gt; adresindeki basit yolla siteyi lokalimizde kurduktan sonra bu proje sayfasına commit’leyip ayağa kaldırabiliriz. Ancak bu siteye daha bir çok yararlı eklenti eklenmiş halini kullandım ben. Bazı üzerinde kafa patlatılmış şeyleri yeniden keşfetme yerine deneme sürüşünde anlama taraftarıyım. Yine de farketmez. İki yoldan da gidebilirsiniz. Benim yolumdan giderseniz &lt;a href=&quot;https://github.com/barryclark/jekyll-now&quot;&gt;https://github.com/barryclark/jekyll-now&lt;/a&gt; adresindeki versiyonu fork edip onun üzerinde çalışabilirsiniz. Bu versiyonun da ufak tefek eksikleri var. Onları da üzerinde çalışırken çözebilirsiniz. Sistemi de daha iyi anlarsınız böylece. Ayrıca yine jekyll sitesindeki yönergeleri takip edip siteyi önce bir lokalinizde çalıştırıp kurcalamanız tavsiyemdir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Burada _config.yml dosyamız olayın özünü oluşturuyor. Buradaki ayarları site genelinde yapıyoruz. Site hakkında genelgeçer şeyler burada. Zaten biraz inceleyince amacını daha iyi anlarsınız.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siteyi github’a atıp az çok ayağa kaldırıyoruz. Peki şimdi aklımızdaki soruları tek tek cevaplandırmaya çalışayım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasıl post yani yazı göndereceğiz? _Posts dosyası yazılarımızın durduğu dosyadır. Buraya ya github üzerinden ya da benim gibi online bir Cms yani içerik yönetim sistemi kullanarak yazı ekleyebilirsiniz. Ben siteleaf kullanıyorum. Gayet güzel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peki Jekyll Jekyll diyorsun da nasıl işliyor bu hacı? Jekyll’ın bir ana dizini var. Bu dizinde dikkatimizi çeken şey alt tireler. Bu dosyalar runtime’da oluşturulmaz. Bu bir köşede dursun. Başka bir yazımızda detaylı bir şekilde değiniriz. Jekyll’ı lokalinizde çalıştırıp kurcalarsanız runtime’ında _site diye bir klasör oluşturur. İşte sizin bütün siteniz bu dosyadan ibaret aslında. Diğer klasördeki _ içermeyen dosyaları alıp çeşitli işlemler sonrası bu _site dosyasında sitenizi kuruyor bu hayreti mucip.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şimdilik sitemizi kurup ilk postları kastığımıza göre yazımızı da bitirebiliriz :) Siteniz şimdiden hayırlı olsun. Jekyll ile daha çok haşır neşir olacağız.Merak etmeyin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yazı biterken çalan: Alice Cooper-School’s Out&lt;/p&gt;</content><author><name>Ali Aşkın</name></author><summary type="html">Bilindiği üzere artık pages hizmeti sayesinde github üzerinden basit statik siteler kurulabiliyor. Ücretsiz şekilde sitenizi ayağa kaldırabiliyorsunuz. Ayrıca projenizin sitesini de bu şekilde sunabilmenize olanak sağlıyor. Peki bunu nasıl yapacağız? Jekyll bu yollardan biri ve en popüleri. Haricindekileri buradan görebilirsiniz. Şahsen kendime not, hexo bir ara denenecek. Çok güzel duruyor.</summary></entry><entry><title type="html">Merhaba Dünya V2</title><link href="http://localhost:4000/merhaba-dunya-v2/" rel="alternate" type="text/html" title="Merhaba Dünya V2" /><published>2017-03-14T05:31:00+00:00</published><updated>2017-03-14T05:31:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/merhaba-dunya-v2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/merhaba-dunya-v2/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pngimg.com/uploads/rockets/rockets_PNG13284.png&quot; width=&quot;200&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öncelikle tekrardan selamlar. Göreceli olarak uzun bir süre boyunca yazmadım. Nedeni ise yazılarımı tag yani etiket kullanıp ayıramamam ve Jekyll’ın bunu native olarak düzgünce -henüz- desteklememesi. Bu sorunumu çeşitli çözümlerle gidermeye çalıştım. Zaman geldi pes ettim. Zaman geldi küfür ettim. Ancak amacıma ulaştım. Taglama sistemini ekledim bir şekilde. Bu uğraşı üzerindeyken ve henüz blog başlamamışken birkaç revizyon daha getirdim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öncelikle araştırmam bana da henüz çoğu bilgisayar konusu hakkında düzgün bilginin dilimizde olmadığını bir kez daha gösterdi. Bu yüzden İngilizce yazacağım siteyi Türkçeye çeviriyorum. İngilizcede az çok her şeyi bulabiliyorsunuz. Ancak yazacağım çoğu şeyin dilimizdeki kaynağı ya yok ya da çok az. Böylelikle sitenin daha yararlı olacağının düşüncesindeyim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Çok uzattım yine çenem düştü. Daha da uzatmadan bu blog’un konularından bahsedeyim. Kategorileri ayırdığımıza göre, artık daha geniş çapta yazabilirim. Bunlara çeşitli programlama dilleri, donanım, elektronik, ayrıca dil, müzik, retro oyunlar gibi kişisel uğraşım olan şeyler de eklenecek. Daha önceki hello world yazımdan ne çeşit müzikler dinlediğimi anlamışsınızdır. Her yazının sonunda ufak örnekler ile bu alışkanlığı yazılarıma yedirmek istiyorum :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özet olarak elimden geldiğince yazmayı planlıyorum. Youtube yayıncısı moduna girmeden önce (merabaarkadaşlarbugün x yapıcaz ya da kanalıma abone olll tarzı) yazıyı bitireyim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tekrardan hoşgeldiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yazıyı yazarken dinlenen : Edge of Sanity - Crimson II albümü&lt;/p&gt;</content><author><name>Ali Aşkın</name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Hello World via Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/hello/" rel="alternate" type="text/html" title="Hello World via Jekyll" /><published>2017-01-27T05:02:00+00:00</published><updated>2017-01-27T05:02:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/hello</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/hello/">&lt;p&gt;Hello and Welcome to my blog. I’ve really wanted to this since a long time along.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I will share all my information about coding,computers,elecronics, my hobbies(maybe a seperate blog from this) and so on at this blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am sure we will enjoy every moment :) So, you can raise your hands into the air&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We’re gonna hail and kill :)&lt;/p&gt;</content><author><name>ali askin</name></author><summary type="html">Hello and Welcome to my blog. I’ve really wanted to this since a long time along.</summary></entry></feed>